
\newpage
\pagestyle{empty}

\newpage
\section*{Erklärung}

Hiermit erkläre ich, dass ich diese Abschlussarbeit selbständig verfasst
habe, keine anderen als die angegebenen Quellen/Hilfsmittel verwendet
habe und alle Stellen, die wörtlich oder sinngemäß aus veröffentlichten
Schriften entnommen wurden, als solche kenntlich gemacht habe. Darüber
hinaus erkläre ich, dass diese Abschlussarbeit nicht, auch nicht auszugsweise,
bereits für eine andere Prüfung angefertigt wurde.\\
\begin{tabular}{lp{3em}l}
\vspace{1cm}
 \hspace{6cm}   && \hspace{6cm} \\\cline{1-1}\cline{3-3}
 Ort, Datum     && Unterschrift
\end{tabular}
